港府突襲擬推電話卡實名登記 出卡須身份證 每人限每間電訊商出3張

內地電話號碼實名登記制勢將殺入香港，政府今日突然公佈就電話智能卡（Sim Card）實名登記制度作公眾諮詢，諮詢期即日起至2月28日。

相關新聞：太空卡實名制︱鴨寮街檔主料逾半檔口結業 市民批政府一意孤行「假諮詢」
政府建議在電話卡實名制下，用戶須提供中英文姓名、身份證等身份證明文件號碼和副本，以及出生日期。公司或企業要提供商業登記，或公司代表的個人資料。每名用戶（包括公司／企業用戶）只可向每個持牌人登記不多於3張儲值卡。16歲以下人士登記電話卡服務須得到一名家長或監護人確認。

新例生效一年後 太空卡將失效
政府建議，新法例於今年第三季生效。今年第四季開始，新發售的電話卡必須實名登記方可使用；而未有實名登記的電話卡，將於2022年第三季失效。

相關新聞：太空卡實名制︱民主黨批實名制「政治目的彰彰明甚」 無手令下索資料增濫權風險
根據諮詢文件，截至2020年8月，全港有逾2,090萬名流動電話用戶，約1,170萬使用儲值卡，佔56%。若果持牌人不遵守實名制，會按《電訊條例》懲處，初犯最高20萬元，第二次50萬元，及後每次100萬元。